得罪講句，重陽節放假嘅都係中國人。

南朝梁人吳均之的《續齊諧記》中記載：相傳東漢時代，汝南人桓景追隨費長房學道術，有一天費長房對桓景說：「九月九日，海南當有大災難，務必縫制絳色（深紅色）布袋內盛茱萸繫於臂上，並登山飲用菊花酒，此禍可消。」恆景如其言，舉家登山，夕還，見雞犬豬羊皆死。費長房聞之曰：「此可代也」。故自東漢起，民間每逢此日必登高飲用菊花酒，以消除災難。

中國人=笠水，香港人=為信念從沒退後
放假嘅都唔係真香港人

冇假放

咪屈，中國人唔係港父

咩工

m記

但我冇飲菊花酒

認同

5/10

你邊度鄉下

你搞錯咗一樣嘢
我放假係因為嗰日係公眾假期，我理9佢咩節日。
如果政府定咗你老母破處嗰日係公眾假期我一樣會照放

聖誕節我都放假啦

鴨脷洲

咪撚玩啦nben你邊度搵支菊花酒黎飲啊

菊花茶溝威

真 我深黃決定個日朝早準時返公司

嗯

佢勁老尷

同意 深黃既一定申請繼續返工返學

真 所以我冇放 因為我都唔洗返工

失緊業，放你老母假咩

我係中國人呀 屌

咁港父一定係中國人

陷家拎，好彩小妹無工開，是咪都唔使返姐

反佢？

佢犯眾憎

但中共重陽節唔係假期

秒撚左，佢勁撚嬲

又要反祖國 有著數又要拎

原來我屋企個賓妹都係中國人

好心啦，係割得咁清就唔好住香港啦屌佢老母佢食既飲既全部都係中國架，死傻閪

佢收咗美國錢

咁你返工囉
放假係基於法定紅日

知你放假啦，知你都係中國人啦

佢為駁而駁 咁鍾意信法定 法定都話我哋係中國人啦

有人係微博串鳩會然N_Ben(#38189)係白痴仔

點睇看圖宇快(愉城飛)自編自導笑鳩你

咁你老豆都係鬼佬

當cctoy有人俾人串
cctoy手足：手足！入去幫手！

當波台有人俾人串
波台手足：唔洗幫手 佢真係白痴仔嚟

你聖誕放唔放假？
咁你又係咩人？

痴撚線 香港搞成咁 今日仲有心情出去玩既人多到
場運動已死

我耶穌後代

咁聽日幫場運動掃墓

樓主有猶太血統